\documentclass[10pt, a4paper]{jsarticle}
\usepackage{listings}
\usepackage[dvipdfmx]{graphicx}
\lstset{
		breaklines = true,
		basicstyle=\ttfamily\scriptsize,
		classoffset = 1,
		frame=tRBl,
		framesep=5pt,
		numbers=left,
}
\usepackage{here}

\begin{document}

\title{\vspace{-4cm}進化的アルゴリズム 第9週課題}
\author{情報科学 201511417 山崎健太}
\maketitle

\section{aco}
作成したプログラムを下に記す。
\lstinputlisting[caption=aco.cpp]{./aco.cpp}
このプログラムは以下の引数を得る。
\begin{lstlisting}[caption=how to use program, numbers=none]
./a.out [.tsp file] [seed] [rho] [p_best]
\end{lstlisting}

\clearpage


\section{実験}
前回の実験から$\beta = 4$で実験を行なう。
\subsection{$\rho, p\_best$}
以下のスクリプトを実行し$\rho$と$p\_best$の最適解を得る。
\lstinputlisting[caption=opt\_param\_rho\_p.sh]{./opt_parm_rho_p.sh}
\begin{figure}[H]
\begin{center}
    \includegraphics[width=10.0cm]{./eil5.png}
\end{center}
\end{figure}

\begin{table}[H]
\begin{center}
    \begin{tabular}{|c|c||c|c|}\hline
        $\rho$ & $p\_best$   & min   & counter  \\ \hline
        0.01 & 0.001  & 472.7 &  97.1 \\ \cline{2-4}
             & 0.005  & 472.7 &  95.8 \\ \cline{2-4}
             & 0.010  & 474.1 &  111.9 \\ \cline{2-4}
             & 0.050  & 474.8 &  77.7 \\ \cline{2-4}
             & 0.100  & 474.8 &  67.3 \\ \cline{2-4}
             & 0.500  & 473.4 &  98.4 \\ \hline
        \bf 0.02 & 0.001  & 473.4 &  107.7 \\ \cline{2-4}
             & 0.005  & 474.8 &  93.2 \\ \cline{2-4}
             & 0.010  & 473.4 &  93.1 \\ \cline{2-4}
             & 0.050  & 472.7 &  78.6 \\ \cline{2-4}
             & 0.100  & 474.8 &  94.3 \\ \cline{2-4}
             & \bf 0.500  & \bf 472.7 & \bf 61.0 \\ \hline
        0.10 & 0.001  & 475.5 &  50.9 \\ \cline{2-4}
             & 0.005  & 474.1 &  47.1 \\ \cline{2-4}
             & 0.010  & 474.1 &  66.6 \\ \cline{2-4}
             & 0.050  & 474.1 &  94.7 \\ \cline{2-4}
             & 0.100  & 475.5 &  48.1 \\ \cline{2-4}
             & 0.500  & 473.4 &  32.4 \\ \hline
    \end{tabular}
    \begin{tabular}{|c|c||c|c|}\hline
        $\rho$ & $p\_best$   & min   & counter  \\ \hline
        0.20 & 0.001  & 473.4 &  82.5 \\ \cline{2-4}
             & 0.005  & 474.8 &  58.4 \\ \cline{2-4}
             & 0.010  & 473.4 &  51.4 \\ \cline{2-4}
             & 0.050  & 475.5 &  50.8 \\ \cline{2-4}
             & 0.100  & 475.5 &  47.4 \\ \cline{2-4}
             & 0.500  & 474.8 &  45.9 \\ \hline
        0.50 & 0.001  & 474.1 &  53.0 \\ \cline{2-4}
             & 0.005  & 474.1 &  57.4 \\ \cline{2-4}
             & 0.010  & 473.4 &  41.7 \\ \cline{2-4}
             & 0.050  & 474.1 &  69.1 \\ \cline{2-4}
             & 0.100  & 474.3 &  51.4 \\ \cline{2-4}
             & 0.500  & 477.2 &  52.8 \\ \hline
        0.80 & 0.001  & 474.1 &  61.3 \\ \cline{2-4}
             & 0.005  & 473.4 &  26.4 \\ \cline{2-4}
             & 0.010  & 475.5 &  30.7 \\ \cline{2-4}
             & 0.050  & 474.1 &  54.1 \\ \cline{2-4}
             & 0.100  & 475.5 &  56.5 \\ \cline{2-4}
             & 0.500  & 477.1 &  32.1 \\ \hline

    \end{tabular}
    \caption{実行結果}
\end{center}
\end{table}
以上の結果から$\rho=0.02, p\_best=0.5$を最適解とする。

\clearpage

\subsection{TSP}
前節で求めたパラメータを用いてeil51,pr76,rat99,kroA100,ch130に対して巡回セールスマン問題を解く。

\begin{table}[H]
\begin{center}
    \begin{tabular}{|c||c|c|}\hline
        tsp \textbackslash avg result  & length & S.D.  \\ \hline \hline
        eil51   & 472.7  &  2.099 \\ \hline
        pr76    & 134398 &  376.7 \\ \hline
        rat99   & 1340   &  7.696 \\ \hline
        kroA100 & 23175  &  266.5 \\ \hline
        ch130   & 7058.5 &  39.5  \\ \hline
    \end{tabular}
    \caption{実行結果}
\end{center}
\end{table}

\begin{figure}[H]
\begin{center}
    \includegraphics[width=7.0cm]{./pr76.png}
    \includegraphics[width=7.0cm]{./rat9.png}
    \includegraphics[width=7.0cm]{./kroA.png}
    \includegraphics[width=7.0cm]{./ch13.png}
\end{center}
\end{figure}

\section{考察}
すべての問題において標準偏差はacoアルゴリズムが少くなっていく。これは2-optにおいて順路が局所解に落やすいためであると考える。
また順路帳の解はすべての解でまちまちである。ただ難しい問題に対してはacoアルゴリズムが得意である傾向にある。
\end{document}
